區議員梁晃維宣布參選港島立法會初選

【休戚與共 長風破浪 — 抗爭陣營香港島立法會初選參選宣言】

各位香港人，我係中西區區議員梁晃維。

2017年，我有幸獲港大同窗信任，當選成為港大學生會外務秘書。上任之際，正值香港社運低潮，香港人尚未從雨傘革命失敗收場嘅無力感之中脫身，本土思潮亦因為DQ、領袖被控而沉寂。嗰一年，香港人遇上「一地兩檢」、民族黨集會被取締等事件。夜幕之下，我同我嘅同儕未有放棄建構香港民族嘅工作，以學生會嘅身位增強同學、市民嘅香港人身份認同，呼籲大家共同思考香港前途，令香港人可以喺決定自己未來嘅一日，作出對香港民族最好嘅決定。呢一點係我一直以嚟嘅堅持，亦係我從政嘅其中一個宗旨。

去年初夏，《逃犯條例》修訂激發百萬港人上街，立法會外嘅我哋以血肉之軀抵擋惡法。槍林彈雨之下，香港人主體意識醒覺，明白惟有靠自己挺身而出，先至能夠捍衛我哋嘅香港。憑住呢份決心同勇氣，我哋打破咗無數嘅困局，以香港人嘅力量令世界注目，甚至形成全球圍中之勢。一年走來，香港民族歷盡各種悲痛，休戚與共，共同嘅抗爭記憶同信念，令香港民族互相扣連。每當見到同胞受難，我哋都感同身受。我哋未必互相認識，但過去一年，無論角色為何，我哋都同仇敵愾、榮辱與共。

時代革命之中，香港人用盡一切方法去同中共極權搏鬥。無論喺街頭、國際、議會定社區戰線，我哋都寸土必爭。望住年紀相近嘅香港人喺街頭抗爭之中受傷、被捕，甚至犧牲嘅時候，我相信我能夠做多一步，因此決定投身政治，參選區議會。我成為區議員係希望利用社區平台壯大香港民族，並做一個永遠企喺抗爭者一方嘅代議士。但過去半年，我喺區議會內見盡政權醜惡，無論係警暴、《国安法》等政治議題，定係抗疫工作等民生事項上，港共爪牙均對區議會百般刁難，視民意授權為無物。區議會嘅經驗令我清楚，過往反對派秉持「又傾又砌」嘅路線經已過時，亦無辦法回應呢個時代香港民族嘅抗爭意志以及訴求。

「35+攬炒」、否決財政預算案，既係抗爭陣營支持者對來屆立法會選舉嘅期望，我亦堅信係每一個打算參選嘅人必須要對選民作出嘅基本承諾。但《国安法》兵臨城下，勢成為DQ候選人嘅新紅線。我哋可以預視，9月嘅立法會選舉必然係一場有篩選、不公不義嘅選舉，亦無法彰顯香港民族嘅意志同選擇。因此，7月嘅初選係香港人最後一次能夠以自由意志選出民意代表嘅機會，參與初選亦如同表達對現時崩壞嘅制度嘅不信任。無論政權打算點樣將香港民族屬意嘅代議士拒諸會議廳門外，都唔能夠DQ佢哋得到嘅民意授權。若最終有初選勝出人被拒絕參與正式選舉，佢哋都一定會帶住香港民族嘅信念，喺本地同國際戰線上，同香港民族砥礪同行，抗爭到底。

此刻，中國人大常委正審議港版《国安法》，7月11同12號嘅初選能否如常舉行都係未知之數。但係無論如何，赤色政權對香港民族步步壓逼已經係一個不爭嘅事實，眼前等緊我哋嘅係一場只許勝不許敗嘅戰爭。面對逆境，我哋從未後退，決心要令香港成為香港民族真正能夠安身立命嘅地方。

我在此宣布，正式參與2020年抗爭陣營香港島立法會初選。

「長風破浪會有時，直掛雲帆濟滄海。」香港民族定會奮力抵抗，劃破迷霧，重奪香港。

幫推

呢條友， 睇過佢上次區議會係琼姐主場撚化pk鄧果日live， 好似講野都未講得好， 點選立會呀

又block 一隻

push

block你老母， 你睇過點果佢表現先講啦
屌你老母

邊撚個黎未聽過

肯初選就值得專重

好想玩單機連登？

未聽過咪去google，唔洗走上黎話比全世界聽自己係咁無知

所以咪要有初選
人地柒你可以唔投佢
但唔係柒就唔可以選
你自己離開個keyborad一樣可以參加初選

介紹下

咁係咪連話佢柒都都唔得？ 我有反對佢選咩？

支持

野都唔識講就入去

支持！！

「立法會選舉九月舉行，民主派於下月中舉行初選，屯門區議員張可森、中西區區議員梁晃維和有意出選新東的鄒家成，不滿協調機制未有要求參選人簽署共同綱領，昨天（11日）自行發起簽署「抗爭派立場聲明書」

依樣先重要